{"pageProps":{"qType":"cTeoria","type":"light","quizNumber":"22","quiz":[{"id":321,"question":"كيف يجب ان توسم الحمولة البارزة من مؤخرة المركبة ؟","a":"بواسطة مثلث احمر عاكس في اقصى نقطة بارزة من الحمولة","b":"بواسطة علم احمر في اقصى نقطة بارزة الحمولة","answer":"1"},{"id":328,"question":"يركب خلف المركبة الشاحنة","a":"عاكسان على شكل مثلث","b":"عاكسان احمران","answer":"2"},{"id":325,"question":"من هو المسؤول عن نقل مواد قابلة للاشتعال ؟","a":"شركة التأمين","b":"السائق فقط","answer":"2"},{"id":306,"question":"ما هي السرعة القصوى لمركبة تجارية يزيد وزنها الاجمالي عن 4000 كغم في طريق داخل المدن ؟","a":"سرعة 50 كم/ساعة","b":"سرعة 45 كم/ساعة","answer":"1"},{"id":329,"question":"هل يجب ان توجد عجلة احتياطية في المركبة ؟","a":"لا توجد ضرورة لذلك اذا كانت عجلات المركبة في حالة صالحة للاستعمال","b":"يجب ان توجد عجلة احتياطية في حالة صالحة للاستعمال","answer":"2"},{"id":301,"question":"لا يجب ان تزيد قوة اضاءة مصباح واحد للسير الى الخلف في المركبة","a":"عن 25 واط","b":"عن 15 واط","answer":"1"},{"id":300,"question":"ما هو تعريف مركبة عمل","a":"المركبة المعدة لنقل الركبات للعمل","b":"المركبة التي ركبت فيها اجهزة عمل ثابتة او المعدة حسب مبناها لتنفيذ عمل","answer":"2"},{"id":314,"question":"هل يجوز ان تبرز الحمولة عبر جوانب المركبة ؟","a":"لا يجوز ان تبرز الحمولة عبر جوانب المركبة","b":"يجوز ان تبرز الحمولة بشرط ان لا يزيد العرض الاجمالي للمركبة عن 2,5 م","answer":"1"},{"id":320,"question":"ما هو اقصى ارتفاع للحمولة في مركبة تجارية يزيد وزنها الاجمالي عن 8000 كغم ؟","a":"لغاية 4 متر عن مسطح التحميل","b":"لغاية 4   امتار عن سطح الطريق","answer":"2"},{"id":306,"question":"هل يجوز استعمال مركبة تزيد مقاييسها او وزنها عما تحدد في الانظمة ؟","a":"يجوز لسلطة الترخيص ان تسمح بذلك","b":"يجوز فقط  للمركبات القديمة التي لا يوجد لها قطع غيار","answer":"1"},{"id":313,"question":"عندما لا تحافظ على مسافة كافية من المركبة التي أمامك وهناك مركبة تسير خلفك فما هي النتائج ، حسب رأيك ، التي قد تسببها الفرملة الفجائية؟","a":"انفجار أحد الإطارات أو أكثر .","b":"حادث طرق من الخلف .","answer":"2"},{"id":307,"question":"اذا سجل تحديد سرعة في رخصة المركبة","a":"ممنوع السير بسرعة تزيد عن السرعة المسجلة في رخصة المركبة","b":"مسموح السير بسرعة تزيد عن السرعة المسجلة في رخصة السياقة","answer":"1"},{"id":312,"question":"عند تجاوز مركبة متوقفة في طريق ذات اتجاهين :","a":"نبقى في مسلك التجاوز وقت أكثر منه في طريق ذات اتجاه واحد .","b":"نبقى في مسلك التجاوز  اقل وقت ممكن .","answer":"2"},{"id":320,"question":"ممنوع ايقاف أو توقف مركبة قبل خط الوقوف","a":"قبل 12 متر","b":"قبل 15 متر","answer":"1"},{"id":304,"question":"لا يجوز ان يزيد الطول الاجمالي لمركبة شاحنة ذات مدارين","a":"عن 11 متر","b":"عن 12 متر","answer":"2"},{"id":314,"question":"ما هي الإشارات المساعدة ؟","a":"هي الإشارات التي تساعد في تنظيم حركة السير وإعطاء حق الأولوية .","b":"هي الإشارات التي تهدف إلى مساعدة السائق في إرشاده إلى اتجاهات أو تحذيره من عوائق في الطريق وما شابه ذلك .","answer":"2"},{"id":316,"question":"اي من العوامل التالية له علاقة بمسافة رد الفعل ؟","a":"سرعة المركبة","b":"وزن المركبة","answer":"1"},{"id":301,"question":"في أية مركبة تجارية يجب أن يوجد فانوس تحذير يبعث بنور اصفر متقطع","a":"في المركبة التجارية التي يزيد وزنها الاجمالي المسموح به عن 16000 كغم","b":"في المركبة التجارية التي يزيد وزنها الاجمالي المسموح به عن 4000 كغم","answer":"2"},{"id":318,"question":"ماذا ينتج عن حمولة غير مربوطة ؟","a":"انقلاب المركبة في المنعطفات والضرر بالسائق وعابري الطريق الآخرين","b":"لا توجد اهمية للامر","answer":"1"},{"id":317,"question":"في اية حالة يمكن ان تسبب حمولة في عدم توازن المركبة ؟","a":"عندما تكون اكثرية الحمولة في مؤخرة الصندوق","b":"لا يوجد تأثير على توازن المركبة من جراء وضع الحمولة","answer":"1"},{"id":311,"question":"هل يجوز تنفيذ تغيير في مبنى المركبة أو نوعها ؟","a":"يجوز بترخيص خطي مسبق من سلطة الترخيص","b":"يجوز بشرط أن يبلغ عن ذلك في موعد الترخيص السنوي للمركبة","answer":"1"},{"id":325,"question":"نتيجة فرمله فجائيه ، عندما تتوقف العجلات عن الدوران على الطريق الرطبة ، يحدث","a":"المركبة تقف في المكان","b":"تتزحلق المركبة الى حد امكانية عدم السيطره عليها","answer":"2"},{"id":305,"question":"ما هو اقصى ارتفاع لحمولة في مركبة تجارية وزنها الاجمالي المسموح به لا يزيد عن 1500 كغم ؟","a":"لغاية 2,5 متر عن مسطح التحميل","b":"لغاية 2,5 عن سطح الطريق","answer":"2"},{"id":310,"question":"ما هو تعريف الحيوانات في انظمة المرور ؟","a":"الدواب والحيوانات الأليفة باستثناء الكلاب والقطط والطيور الداجنة","b":"الدواب الخطرة والتي تقاد بواسطة لجام","answer":"1"},{"id":319,"question":"ماذا يجب على السائق ان يفعل اذا سقط قسم من الحمولة التي ينقلها على سطح الطريق ؟","a":"ازالة الحمولة فورا عن الطريق","b":"تبليغ الشرطة","answer":"1"},{"id":309,"question":"متى تشترط سلطة الترخيص تجديد رخصة سائق جديد باجتياز امتحانات تقررها ؟","a":"اذا ساق مركبة ميكانيكية بدون رخصة سوق سارية المفعول لنفس نوع المركبة","b":"اذا سحبت المحكمة رخصته لمدة شهر واحد او اكثر","answer":"1"},{"id":302,"question":"في أية مركبات آلية يجب ان يكون فيها احذية امان؟","a":"في المركبات الآلية التي يزيد وزنها الاجمالي المسموح به عن 5000 كغم","b":"في المركبات الآلية التي يزيد وزنها الاجمالي المسموح به عن 4000 كغم","answer":"1"},{"id":324,"question":"عند الوقوف الدائم ، يجب استعمال فرامل اليد","a":"دائما","b":"فقط اذا كان الوقوف في طريق منحدرة","answer":"1"},{"id":303,"question":"لا يجوز ان يزيد العرض الاجمالي لمركبة شاحنة يزيد وزنها الاجمالي عن 3500 كغم","a":"عن 2,5 متر","b":"عن 1,5 متر","answer":"1"},{"id":321,"question":"واجب إطاعة الإشاره لتوجيه السير في الحالات التالية","a":"إذا أعطيت من قبل شرطي بلباس رسمي","b":"فقط إذا أعطيت من قبل شرطي مرور توجد بحانبه مركبة شرطي","answer":"1"}]},"__N_SSG":true}